# Брутфорс md5 #

Многопоточный брутфорс паролей по заданным md5-суммам. Игра-бенчмарк по мотивам [поста](http://thedeemon.livejournal.com/99218.html?thread=1662098#t1662098).

## Правила ##

* Программа представляет собой многопоточное приложение, с архитектурой: *мастер* + один или несколько *воркеров*.
* Количество воркеров определяется на старте программы, и, обычно, равно количеству вычислительных ядер в машине.
* *Мастер* вычитывает задания из **stdin** построчно и раздаёт их свободным *воркерам*.
* *Задание* -- это md5-сумма пароля и диапазон возможных значений пароля. И нижняя, и верхняя граница интервала входит в поиск.
* Символы пароля и интервалов могут быть либо цифрами, либо строчными латинскими буквами.
* Пример строки с *заданием*: ```fec91335051486b245d74cdb6042d4c0 0ayie zayie```
* *Воркер* получает задание, пытается подобрать значение из указанного в таске диапазона, которое даст такой же md5-хеш. Такое значение может быть, а может и не быть. О результате *воркер* сообщает *мастеру*, который печатает отчёт на **stdout**. 
* Получение результата *мастером* означает, что *воркер* освободился и может получить следующий таск (если таковые еще есть).
* Диапазоны могут быть заданы некорректно.
* * ```"zzz 000``` -- нарушение правила *lower* меньше *upper*.
* * ```0000 zz``` -- в *upper* меньше символов, чем в *lower*. 
* * ```aaaa aaAz``` -- символ ```A``` не входит в разрешенный алфавит.
* Помимо некорректных диапазонов, ошибка может возникать при парсинге строки, и некорректном формате md5-суммы.
* Столкнувшись с ошибкой, *воркер* должен "упасть" (завершить работу). 
* Эту ситуацию должен отловить *мастер* и запустить вместо упавшего воркера нового. Проблемное задание при этом выбрасывается, но на **stderr** должен быть отчёт от мастера.

## Сборка версии на Rust ##

* Установить [cargo](https://crates.io/install).
* ```% git clone git@bitbucket.org:swizard/md5_bruteforce.git```
* ```% cd  md5_bruteforce```
* ```% cargo build --release```
* ```% time target/release/md5_bruteforce < test_input```

## Другие реализации ##

### C++ / SObjectizer ###

Версия от [eao197](http://eao197.blogspot.ru): [md5_brute_force.cpp](https://svn.code.sf.net/p/sobjectizer/repo/branches/comparision/md5_brute_force_2/md5_brute_force.cpp)

Сборка:

* Установить [Mxx_ru](https://sourceforge.net/projects/mxxru/): ```sudo gem install Mxx_ru```.
* ```% svn co https://svn.code.sf.net/p/sobjectizer/repo/branches/comparision/md5_brute_force_2/```
* ```% cd md5_brute_force_2```
* ```% MXX_RU_CPP_TOOLSET=gcc_darwin ruby md5_brute_force.rb```
* ```% _gcc_unix/release/md5_brute_force < data_1.txt```